\documentclass[10pt]{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish,es-tabla]{babel}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{multirow}

\usepackage{times}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{float}
\usepackage{cite}

\usepackage{pythonhighlight}
\usepackage{listings}
\usepackage{setspace}
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}
%% Based on the original theme by Matthias Vogelgesang

\usetheme[progressbar=frametitle]{metropolis}
\usepackage{appendixnumberbeamer}

\usepackage[scale=2]{ccicons}

\usepackage{pgfplots}
\usepgfplotslibrary{dateplot}

\usepackage{xspace}
\newcommand{\themename}{\textbf{\textsc{metropolis}}\xspace}

\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}

\definecolor{mGreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mGray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mPurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backgroundColour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstset{literate=
  {á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1 {ú}{{\'u}}1
  {Á}{{\'A}}1 {É}{{\'E}}1 {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ú}{{\'U}}1
  {à}{{\`a}}1 {è}{{\`e}}1 {ì}{{\`i}}1 {ò}{{\`o}}1 {ù}{{\`u}}1
  {À}{{\`A}}1 {È}{{\'E}}1 {Ì}{{\`I}}1 {Ò}{{\`O}}1 {Ù}{{\`U}}1
  {ä}{{\"a}}1 {ë}{{\"e}}1 {ï}{{\"i}}1 {ö}{{\"o}}1 {ü}{{\"u}}1
  {Ä}{{\"A}}1 {Ë}{{\"E}}1 {Ï}{{\"I}}1 {Ö}{{\"O}}1 {Ü}{{\"U}}1
  {â}{{\^a}}1 {ê}{{\^e}}1 {î}{{\^i}}1 {ô}{{\^o}}1 {û}{{\^u}}1
  {Â}{{\^A}}1 {Ê}{{\^E}}1 {Î}{{\^I}}1 {Ô}{{\^O}}1 {Û}{{\^U}}1
  {œ}{{\oe}}1 {Œ}{{\OE}}1 {æ}{{\ae}}1 {Æ}{{\AE}}1 {ß}{{\ss}}1
  {ű}{{\H{u}}}1 {Ű}{{\H{U}}}1 {ő}{{\H{o}}}1 {Ő}{{\H{O}}}1
  {ç}{{\c c}}1 {Ç}{{\c C}}1 {ø}{{\o}}1 {å}{{\r a}}1 {Å}{{\r A}}1
  {€}{{\EUR}}1 {£}{{\pounds}}1
}
\lstset{ frame=Ltb,
framerule=0pt,
aboveskip=0.5cm,
framextopmargin=3pt,
framexbottommargin=3pt,
framexleftmargin=0.4cm,
framesep=0pt,
rulesep=.4pt,
backgroundcolor=\color{backgroundColour},
rulesepcolor=\color{black},
%
stringstyle=\ttfamily,
showstringspaces = false,
basicstyle=\small\ttfamily,
commentstyle=\color{gray45},
keywordstyle=\bfseries,
%
numbers=left,
numbersep=15pt, 
numberstyle=\tiny,
numberfirstline = false,
breaklines=true,
}

\lstdefinestyle{PythonStyle}{
    backgroundcolor=\color{backgroundColour},   
    commentstyle=\color{mGreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{mGray},
    stringstyle=\color{mPurple},
    basicstyle=\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2,
    language=python
}


% minimizar fragmentado de listados
\lstnewenvironment{listing}[1][]
{\lstset{#1}\pagebreak[0]}{\pagebreak[0]}

\lstdefinestyle{consola}
{basicstyle=\scriptsize\bf\ttfamily,
backgroundcolor=\color{gray97},
}

\lstdefinestyle{C}
{language=C,
}


\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}

\definecolor{mGreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mGray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mPurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backgroundColour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% UNCC Theme Adjustments %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{CanvasBG}{HTML}{FAFAFA}

% From the official style guide
\definecolor{UnccGreen}{HTML}{00703C}
\definecolor{UnccGold}{HTML}{B3A369}
\definecolor{UnccLightGreen}{HTML}{C3D7A4}
\definecolor{UnccYellow}{HTML}{F0CB00}
\definecolor{UnccOrange}{HTML}{F3901D}
\definecolor{UnccLightYellow}{HTML}{FFF6DC}
\definecolor{UnccBlue}{HTML}{00728F}
\definecolor{UnccPink}{HTML}{DE3A6E}
\definecolor{White}{HTML}{FFFFFF}
\definecolor{LightGray}{HTML}{DDDDDD}

% Supporting Color Palette
\definecolor{WarmGray}{HTML}{696158}
\definecolor{StoneGray}{HTML}{717C7D}
\definecolor{DarkGreen}{HTML}{2C5234}
\definecolor{LightGreen}{HTML}{509E2F}
\definecolor{BrightGold}{HTML}{F0CB00}

% Screamers
\definecolor{Royal}{HTML}{72246C}
\definecolor{Ocean}{HTML}{006BA6}
\definecolor{Flash}{HTML}{B52555}
\definecolor{Citrus}{HTML}{FFB81C}
\definecolor{Spring}{HTML}{CEDC00}

% Serenity
\definecolor{Garden}{HTML}{B7CE95}
\definecolor{Sand}{HTML}{F0E991}
\definecolor{Bloom}{HTML}{F1E6B2}
\definecolor{Clay}{HTML}{B7B09C}
\definecolor{Cloud}{HTML}{BAC5B9}

% Set colors here
\setbeamercolor{frametitle}{bg=UnccGreen}
\setbeamercolor{progress bar}{bg=BrightGold, fg=UnccGreen}
\setbeamercolor{alerted text}{fg=Flash}

\setbeamercolor{block title}{bg=LightGreen, fg=White}
\setbeamercolor{block title example}{bg=Ocean, fg=White}
\setbeamercolor{block title alerted}{bg=Citrus, fg=White}
\setbeamercolor{block body}{bg=CanvasBG}

\metroset{titleformat=smallcaps, progressbar=foot}

\makeatletter
\setlength{\metropolis@progressinheadfoot@linewidth}{2pt}
\setlength{\metropolis@titleseparator@linewidth}{2pt}
\setlength{\metropolis@progressonsectionpage@linewidth}{2pt}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% UNCC Theme Adjustments %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\title{Electiva Específica II}
\subtitle{Python}
% \date{\today}
\date{}
\author{Diego Andrés Restrepo Leal\\ \texttt{diego.restrepoleal@campusucc.edu.co}}
\institute{Programa de ingeniería electrónica\\ Facultad de ingeniería\\ Universidad Cooperativa de Colombia}
% \titlegraphic{\hfill\includegraphics[height=1.5cm]{logo.pdf}}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Tabla de contenido}
  \setbeamertemplate{section in toc}[sections numbered]
  \tableofcontents%[hideallsubsections]
\end{frame}

\section{Bienvenida}
\begin{frame}{Pilares}
	\begin{itemize}
		\item Respeto hacia todos.
		\item DON'T PANIC.
		\item Aprovechen el día, todos somos mortales.
	\end{itemize}
\end{frame}


\section{Herramientas de desarrollo}
\begin{frame}{Herramientas de desarrollo}

	Pueden usar las herramientas que gusten, yo sugiero las siguientes:\\

	\begin{itemize}
		\item \textbf{Control de versiones:} \textcolor{blue}{\href{https://git-scm.com}{git}} (\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com}{gitlab}} o \textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com}{github}}).
		\item \textbf{Editor:} nano.
		\item \textbf{Sistema operativo:} Debian.
	\end{itemize}
Links para habilitar el subsistema Debian en Windows 10:\\
\textcolor{blue}{\href{https://www.leninalbertop.com.ve/windows-subsystem-linux/}{Opción 1.}}\\
\textcolor{blue}{\href{https://docs.microsoft.com/en-us/windows/wsl/install-win10}{Opción 2.}}
\end{frame}

\section{Generalidades}
\begin{frame}{Características}
	\begin{itemize}
		\item Interpretado.
		\item Propósito general.
		\item Gran comunidad.
		\item Sintaxis sencilla.
		\item Estructuras de flujo de control.
		\item Funciones.
		\item Archivos fuente separados.
		\item Librerías.
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Python vs otros lenguajes}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[angle=0, width=1.0\textwidth]{lenguajes.pdf} 
		\caption{Python vs otros lenguajes.}
		\label{fig:Lenguajes}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Interprete de python}
	\begin{alertblock}{En linux}
		\begin{itemize}
			\item python3		
		\end{itemize}
	\end{alertblock}
	
	\begin{alertblock}{En windows}
		\begin{itemize}
			\item python
			\item py
		\end{itemize}
	\end{alertblock}
\end{frame}

\begin{frame}{Zen de python}
	\begin{itemize}
		\item Beautiful is better than ugly.
		\item Explicit is better than implicit.
		\item Simple is better than complex.
		\item Complex is better than complicated.
		\item Flat is better than nested.
		\item Sparse is better than dense.
		\item Readability counts.
		\item Special cases aren't special enough to break the rules.
		\item Although practicality beats purity.
		\item Errors should never pass silently.
	\end{itemize}
\end{frame}
		
\begin{frame}
	\begin{itemize}
		\item Unless explicitly silenced.
		\item In the face of ambiguity, refuse the temptation to guess.
		\item There should be one-- and preferably only one --obvious way to do it.
		\item Although that way may not be obvious at first unless you're Dutch.
		\item Now is better than never.
		\item Although never is often better than *right* now.
		\item If the implementation is hard to explain, it's a bad idea.
		\item If the implementation is easy to explain, it may be a good idea.
		\item Namespaces are one honking great idea -- let's do more of those!
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Hola mundo}

\begin{lstlisting}[style=PythonStyle, numbers=none]
"""
   Así se comentan
   multiples líneas. 
"""
print('Hola mundo') #Así se comenta una línea
\end{lstlisting}
	\begin{alertblock}{Ejecutar el programa en linux}
		\texttt{python3 holamundo.py}
	\end{alertblock}
	\begin{alertblock}{Ejecutar el programa en windows}
		\texttt{python holamundo.py}
	\end{alertblock}
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/electiva_ii/-/blob/main/ejemplos/ejemplo_01_hola_mundo/holamundo.py}{Ejemplo: Ir a gitlab.}}
\end{frame}
\begin{frame}{Escribir de forma clara y ordenada}

	\centering
	El código se escribe para otros programadores y para uno mismo,\\ no para la máquina.

	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[angle=0, width=0.5\textwidth]{depurando.png} 
		\caption{Depurando código.}
		\label{fig:MicroControlador}
	\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{¡Documenten todo! - Usen git}

	\centering
	Eventualmente olvidarán cómo funciona lo que hicieron.

	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[angle=0, width=0.8\textwidth]{queridoprogramador.jpg} 
		\caption{Documentar.}
		\label{fig:MicroControlador}
	\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{Evita ser redundante}

	\centering
	Si escribes un código claro y ordenado sera muy fácil de entender, puedes ahorrarte comentarios innecesarios.

	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[angle=0, width=0.6\textwidth]{redundante.jpg} 
		\caption{Comentarios innecesarios.}
		\label{fig:MicroControlador}
	\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{DON'T PANIC}

	\centering
	Conserva la calma, resolverás el problema.

	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[angle=0, width=0.7\textwidth]{calma.jpg} 
		\caption{Calma.}
		\label{fig:MicroControlador}
	\end{figure}
\end{frame}

\section{Operadores matemáticos}
\begin{frame}{Operadores matemáticos}
	\begin{itemize}
		\item $+$
		\item $-$
		\item $*$
		\item $/$
		\item $//$
		\item $\%$
		\item $**$
		\item $>$
		\item $<$
		\item $==$
	\end{itemize}
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/electiva_ii/-/blob/main/ejemplos/ejemplo_02_operadores_matematicos/operadores_matematicos.py}{Ejemplo: Ir a gitlab.}}
\end{frame}
\begin{frame}{Orden de operaciones}
PEMDAS:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{P}aréntesis
		\item \textbf{E}xponenciales
		\item \textbf{M}ultiplicación/\textbf{D}ivisión
		\item \textbf{A}dicción/\textbf{S}ustracción 
	\end{itemize}
De izquierda a derecha.
\end{frame}

\section{Tipos de datos}
\begin{frame}[fragile]{Tipos de datos}
\begin{table}[!h]
	\centering
	
	\caption{Tipos de variables.}
	\label{table:tablavariables}

        \scalebox{1}{

		\begin{tabular}[b]{ c c c }
		\hline 
	    \textbf{Tipo} & \textbf{Representación}\\ 
		\hline 
		\texttt{Integer} & $<int>$\\ 
		\texttt{Float} & $<float>$ \\ 
		\texttt{String} & $<str>$\\
		\texttt{Boolean} & $<bool>$\\
		\hline 
		\end{tabular}} 
		
\end{table}

\begin{lstlisting}[style=PythonStyle, numbers=none]
>>> type(2)
<class 'int'>

>>> type(2.5)
<class 'float'>

>>> type('hola mundo')
<class 'str'>
\end{lstlisting}	
\end{frame}

\section{Variables}
\begin{frame}[fragile]{Definir variables}
	\begin{alertblock}{No es necesario definir el tipo de dato}
		\begin{itemize}
			\item Python sabe qué tipo de datos es la variable dependiendo de su valor.
			\item A una variable se le pueden asignar, a lo largo de la ejecución, más de un tipo de dato.
		\end{itemize}
	\end{alertblock}
\begin{lstlisting}[style=PythonStyle, numbers=none]
pi = 3.14159265358979323846
ciudad = 'Santa Marta'
verdad = True
\end{lstlisting}
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/electiva_ii/-/blob/main/ejemplos/ejemplo_03_variables/variables.py}{Ejemplo: Ir a gitlab.}}
\end{frame}

\section{Estructuras de control}
\begin{frame}{Sentencia if}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[angle=0, width=0.95\textwidth]{SentenciaIf.pdf} 
		\caption{DFD de la sentencia if.}
		\label{fig:MicroControlador}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Sentencia if}
\begin{lstlisting}[style=PythonStyle, numbers=none]
if num1 > num2:
    print(f'\n{num1} es mayor que {num2}\n')
elif num1 == num2:
    print(f'\n{num1} es igual a {num2}\n')
else:
    print(f'\n{num1} es menor que {num2}\n')
\end{lstlisting}

\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/electiva_ii/-/blob/main/ejemplos/ejemplo_04_if/sentencia_if.py}{Ejemplo: Ir a gitlab.}}
\end{frame}

\begin{frame}{Operadores relacionales y lógicos}
	\begin{itemize}
		\item $==$
		\item $!=$
		\item $>$
		\item $>=$
		\item $<$
		\item $<=$
		\item $and$
		\item $or$
		\item $not$
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Operadores terciarios}
Se puede pensar en ellos como forma de escribir la sentencia if en sólo una línea.
\begin{lstlisting}[style=PythonStyle, numbers=none]
n = 4
x = 'par' if n%2 == 0 else 'impar'
print(x)
\end{lstlisting}
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/electiva_ii/-/blob/main/ejemplos/ejemplo_04_if/operadores_terciarios_01.py}{Ejemplo 1: Ir a gitlab.}}\\
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/electiva_ii/-/blob/main/ejemplos/ejemplo_04_if/operadores_terciarios_02.py}{Ejemplo 2: Ir a gitlab.}}
\end{frame}

\begin{frame}{Ciclo for}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[angle=0, width=0.45\textwidth]{CicloFor.pdf} 
		\caption{DFD del ciclo for.}
		\label{fig:MicroControlador}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Ciclo for}
\begin{lstlisting}[style=PythonStyle, numbers=none]
for i in range(0, 10):
    print(i)
    
for i in [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]:
    print(i)

for i in range(2, 21, 4):
    print(i)

for i in 'Universidad Cooperativa de Colombia':
    print(i)

for i in ['Santa Marta', 'Magdalena', 'Colombia']:
    print(i)
\end{lstlisting}
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/electiva_ii/-/blob/main/ejemplos/ejemplo_05_for/ciclo_for.py}{Ejemplo: Ir a gitlab.}}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{for-else}
\begin{lstlisting}[style=PythonStyle, numbers=none]
for i in range(10):
    print(i)
else:
    print('fin del for')
\end{lstlisting}
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/electiva_ii/-/blob/main/ejemplos/ejemplo_05_for/ciclo_for_else.py}{Ejemplo: Ir a gitlab.}}
\end{frame}

\begin{frame}{Ciclo while}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[angle=0, width=0.45\textwidth]{CicloWhile.pdf} 
		\caption{DFD del ciclo while.}
		\label{fig:MicroControlador}
	\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]{Ciclo while}
\begin{lstlisting}[style=PythonStyle, numbers=none]
while(i < 10):
    cont += 2
    print(f'i = {i} y cont = {cont}')
    i += 1
\end{lstlisting}
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/electiva_ii/-/blob/main/ejemplos/ejemplo_06_while/ciclo_while.py}{Ejemplo: Ir a gitlab.}}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{while-else}
\begin{lstlisting}[style=PythonStyle, numbers=none]
while(x < 10):
    print(x)
    x += 1
else:
    print('fin del while')
\end{lstlisting}
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/electiva_ii/-/blob/main/ejemplos/ejemplo_06_while/ciclo_while_else.py}{Ejemplo: Ir a gitlab.}}
\end{frame}

\section{Funciones}
\begin{frame}[fragile]{Funciones}

Las funciones pueden tener o no argumentos de entrada y de salida.

\begin{lstlisting}[style=PythonStyle, numbers=none]
def cuadrado(x):
    return x**2


def run():
    x = float(input('Ingrese un número decimal: '))

    x_square = cuadrado(x)

    print(f'\n{x_square} es el cuadrado de {x}\n')


if __name__ == '__main__':
    run()
\end{lstlisting}
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/electiva_ii/-/blob/main/ejemplos/ejemplo_07_funciones/funciones.py}{Ejemplo: Ir a gitlab.}}
\end{frame}

\section{Scripting}
\begin{frame}{Scripting}
	\begin{itemize}
		\item Un script es una receta, guión o secuencia de comandos.
		\item Normalmente un script no se compila, sino que es ejecutado por un interprete.
		\item Por lo general, en python los script tienen la extensión \textbf{py}.
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Librerías}
\begin{frame}[fragile]{main.py}
\begin{lstlisting}[style=PythonStyle, numbers=none]
from milibreria import cuadrado


def run():
    x = float(input('Ingrese un número decimal: '))

    x_square = cuadrado(x)

    print(f'\n{x_square} es el cuadrado de {x}\n')


if __name__ == '__main__':
    run()
\end{lstlisting}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]{milibreria.py}
\begin{lstlisting}[style=PythonStyle, numbers=none]
def cuadrado(x):
    return x**2
\end{lstlisting}

\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/electiva_ii/-/blob/main/ejemplos/ejemplo_08_libreria/main.py}{main.py: Ir a gitlab.}}\\
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/electiva_ii/-/blob/main/ejemplos/ejemplo_08_libreria/milibreria.py}{milibreria.py: Ir a gitlab.}}
\end{frame}
\begin{frame}{Instalar librerías}
	\begin{alertblock}{Instalar una librería:}
		\texttt{python3 -m pip install "Nombre de la librería"}
	\end{alertblock}
	Alternativa pip3 (en linux), pip (en windows):
	\begin{alertblock}{Instalar pip3:}
		\texttt{sudo apt install -y python3-pip}
	\end{alertblock}
	\begin{alertblock}{Instalar una librería con pip3:}
		\texttt{pip3 install "Nombre de la librería"}
	\end{alertblock}
\end{frame}

\begin{frame}{Ejemplo plot}
\begin{alertblock}{Hacer gráficas en escritorio}
Instalar la librería  \textcolor{blue}{\href{https://matplotlib.org/}{matplotlib}}\\
\texttt{python3 -m pip install matplotlib}
\end{alertblock}

\begin{alertblock}{Hacer gráficas en la terminal}
Instalar la librería  \textcolor{blue}{\href{https://pypi.org/project/plotext/}{plotext}}\\
\texttt{python3 -m pip install plotext}
\end{alertblock}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]{Plot terminal}
\begin{lstlisting}[style=PythonStyle, numbers=none]
import plotext as plx
from milibreria import cuadrado

def run():
    a = []
    b = []

    for i in range(-20, 21):
        a.append(i)
        b.append(i**2)

    plx.plot(a, b)
    plx.show()

if __name__ == '__main__':
    run()
\end{lstlisting}
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/electiva_ii/-/blob/main/ejemplos/ejemplo_08_libreria/graficar_terminal.py}{Ejemplo: Ir a gitlab.}}\\
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]{Plot windows}
\begin{lstlisting}[style=PythonStyle, numbers=none]
import matplotlib.pyplot as plt
from milibreria import cuadrado

def run():
    a = []
    b = []

    for i in range(-20, 21):
        a.append(i)
        b.append(i**2)

    plt.plot(a, b)
    plt.show()

if __name__ == '__main__':
    run()
\end{lstlisting}
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/electiva_ii/-/blob/main/ejemplos/ejemplo_08_libreria/graficar_windows.py}{Ejemplo: Ir a gitlab.}}\\
\end{frame}
\section{Estructuras de datos}
\begin{frame}[fragile]{Listas}
\begin{lstlisting}[style=PythonStyle, numbers=none]
numeros = list()
numeros = [1, 2, 3, 4, 5]
numeros.append(6)
numeros[0]
numeros[2]

frutas = []
frutas = ['manzana', 'mango']
frutas.append('pera')
\end{lstlisting}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]{Diccionarios}
\begin{lstlisting}[style=PythonStyle, numbers=none]
mi_diccionario = {}
mi_diccionario = {'Uno': 1, 'Dos': 2}
mi_diccionario['Uno']
mi_diccionario['Tres'] = 3

nombres_edad = dict()
nombres_edad['Juan'] = 22
nombres_edad['Maria'] = 25
\end{lstlisting}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]{Tupla}
\begin{lstlisting}[style=PythonStyle, numbers=none]
mi_tupla = (1,2,3,4)
tupla_desde_lista = tuple([4, 5, 6])
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Set (Conjuntos)}
	\begin{alertblock}{Admiten operaciones de la teoría de conjuntos}
		Entre las cuales se encuentran:
		\begin{itemize}
			\item Unión.
			\item Intersección.
			\item Diferencia.
		\end{itemize}
	\end{alertblock}

\begin{lstlisting}[style=PythonStyle, numbers=none]
A = set([1, 2, 3])
B = {3, 4, 5}
A.union(B)
A.intersection(B)
A.difference(B)
\end{lstlisting}
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/electiva_ii/-/blob/main/ejemplos/ejemplo_09_sets/sets.py}{Ejemplo: Ir a gitlab.}}
\end{frame}

\section{Ejercicios}
\begin{frame}{Ejercicios}
\textbf{Importante:} Para resolver los siguientes ejercicios debe crearse una cuenta en la
plataforma \textcolor{blue}{\href{https://www.codingame.com/start}{Codingame}}.

	\begin{itemize}
		\item \textcolor{blue}{\href{https://www.codingame.com/training/easy/onboarding}{ONBOARDING}}
		\item \textcolor{blue}{\href{https://www.codingame.com/training/easy/the-descent}{THE DESCENT}}
		\item \textcolor{blue}{\href{https://www.codingame.com/training/easy/logic-gates}{LOGIC GATES}}
	\end{itemize}
\end{frame}
\end{document}
